%%%%%%%%%%%%%%%%%%% EJERCICIO 2a %%%%%%
\textbf{Ejemplo 2 }\\
Una deuda de  600.000 COP se va a cancelar en 7 pagos trimestrales con un interés del 9\% periódo trimestre vencido. Si al momento de efectuar el pago número 3 se efectúa un abono 2 extraordinario, no pactado, de 250.000 COP. Se pide: \\
a) Elaborar una tabla de amortización sin considerar el abono.\\
b) Elaborar una tabla suponiendo que la cuota extra se abona a capital sin reliquidar la cuota. \\
c) Elaborar una tabla de amortización si al hacer el abono extra se pide reliquidar la cuota.\\

%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.\\ a) }\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN PERIODO FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}  \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : \textit{0 ptv}$}   \\\hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
	 	$ \hspace{1cm} VP= 600{.}000 \ COP \hspace{1cm}$ & $\hspace{1.5cm} i = 9\% \textit{ ptv} \hspace{1.5cm}$ & $ R = ? COP $ \\
		& $ n_1 = 7 \textit{ ptv} $ &  \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
		
		
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
		%Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
		\multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/2/Capitulo7Ejercicio2.pdf} }
		
		
		\\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$VP=R(\frac{1-(1+i)^{-n}}{i}) \hspace{0.4 cm} \textit{Valor presente de una serie uniforme vencida}$} \\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ 600{.}000 \ COP =R(\frac{1-(1+0.09)^{-7}}{0.09})\hspace{0.2 cm}\rightarrow \hspace{0.2 cm}R= 119{.}214.31 \ COP$} \\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		\multicolumn{3}{|c|}{$\mathbf{R= 119{.}214.31 \ COP}$}
		\begin{comment}
		\multicolumn{3}{|p{\textwidth}|}{
		$F_{4} = F_{5} = 21.609,84 \ COP$ .}
		\end{comment} 
		\\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 2a %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%